{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_004706",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "음식점",
        "title": "갓짠지"
    },
    "text": "からしチャンジ (갓짠지)\\n\nからし菜は半日ほど日陰で干して乾かし、茎が柔らかくなりしんなりしたら丁寧に洗って水気を切ります。もち米粉で糊を煮込み、にんにくと太刀魚の塩辛は細かく刻んでおきます。乾燥唐辛子と乾燥カタクチイワシ、ニンニクなどを混ぜて細かく刻んだタレにもち米糊と唐辛子の種、ニンニク、塩辛などを入れてよく混ぜ合わせます。甘味料と塩で味を調え、漬けたからし菜をタレに和えて巻きます。キムチ容器にきちんと盛ります。からし菜に塩味をつけて長く熟成して、水でしっかりと洗い、絞ってタレに和えたり、水を入れて水キムチとして食べることもできます。キムチ汁に水を混ぜて麺を入れて食べると珍味になります。全羅道ではたくさん漬けて食べることがあります。",
    "QA": [
        {
            "question": "からし菜を乾かすのには何日ほどかかりますか？",
            "answer": "からし菜を乾かすのには半日ほどかかります。"
        },
        {
            "question": "からし菜を乾かすときは日陰で干すのですか？",
            "answer": "はい、からし菜を乾かすときは日陰で干します。"
        },
        {
            "question": "からし菜を洗うときはどのように洗えばいいですか？",
            "answer": "からし菜を洗うときは丁寧に洗って水気を切ります。"
        },
        {
            "question": "からし菜を漬ける際に使用するもち米粉の糊はどのように作りますか？",
            "answer": "からし菜を漬ける際に使用するもち米粉の糊は煮込んで作ります。"
        },
        {
            "question": "漬け込むタレにはどのような材料が含まれますか？",
            "answer": "漬け込むタレには乾燥唐辛子、乾燥カタクチイワシ、ニンニクなどが含まれます。"
        },
        {
            "question": "からし菜を漬ける際に塩辛と太刀魚の塩辛はどのように刻みますか？",
            "answer": "からし菜を漬ける際に塩辛と太刀魚の塩辛は細かく刻んでおきます。"
        },
        {
            "question": "漬け込んだからし菜を巻く際に使用する甘味料と塩の量はどのくらいですか？",
            "answer": "漬け込んだからし菜を巻く際に使用する甘味料と塩の量は味を調えるために適量を使用します。"
        },
        {
            "question": "からし菜の漬物はどのように保存すればいいですか？",
            "answer": "からし菜の漬物はキムチ容器にきちんと盛って保存します。"
        },
        {
            "question": "からし菜の漬物は熟成させることができますか？",
            "answer": "はい、からし菜の漬物は塩味をつけて長く熟成させることができます。"
        },
        {
            "question": "からし菜の漬物を食べる際に水で洗ったり絞ったりすることはできますか？",
            "answer": "はい、からし菜の漬物を食べる際には水で洗ったり絞ったりすることができます。"
        },
        {
            "question": "からし菜の漬物を使った他の料理はありますか？",
            "answer": "からし菜の漬物を使った他の料理としては、水キムチやキムチ汁に麺を入れた珍味があります。"
        },
        {
            "question": "全羅道ではからし菜の漬物をたくさん食べるのですか？",
            "answer": "はい、全羅道ではからし菜の漬物をたくさん食べることがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 237,
        "QA": 508
    }
}